\section{Futuro}
\label{sec:futuro}
Como ya se ha descrito en la secci'on de introducci'on, este Proyecto de Fin de Carrera es solamente el inicio
de un proyecto enorme en el que seguiremos trabajando posteriormente. Al ser un proyecto totalmente ``a la carta'',
combinando los temas y las tecnolog'ias que nos interesan, mantendr'a nuestra motivaci'on y nuestra atenci'on
por mucho tiempo, por lo que esperamos seguir mejor'andolo y poder llegar alg'un d'ia a convertir \Nipponline{}
en una opci'on viable para aprender el idioma japon'es. Gracias a la difusi'on que se le ha dado al proyecto a
trav'es del Concurso Universitario de Software Libre y al Hackath'on universitario ya hay varios desarrolladores
dispuestos a unirse para colaborar con el proyecto, por lo que realmente hay intenci'on de seguir adelante con
todo esto.

El futuro inmediato de \Nipponline{} pasa por lo siguiente:

\begin{itemize}
 \item Mejorar las aplicaciones existentes para que puedan ser totalmente
funcionales y 'utiles para los usuarios.
 \item Llevar a cabo el desarrollo de otras varias aplicaciones que ya hay
preparadas, como un c'omic interactivo o un diccionario de Kanjis (ideogramas japoneses).
 \item Convertir este proyecto en una comunidad online completa sobre el lenguaje y la cultura japonesa.
 \item Introducir elementos de gamificaci'on como rankings, competiciones, logros, perfiles RPG interactivos y otras
caracter'isticas.
 \item Adaptar las aplicaciones a dispositivos m'oviles y tablets mediante PhoneGap.
 \item Organizar un blog en la web para compartir noticias reales sobre el pa'is y mantener informada a la comunidad
 sobre becas para estudiar y trabajar en este destino, viajes organizados y cualquier otra informaci'on que pueda
 resultar de ayuda a los usuarios.

\end{itemize}

Para finalizar, a la hora de dise'nar las aplicaciones de \Nipponline{} se ha tenido en cuenta la escalabilidad del proyecto,
de forma que cambiando la base de datos de japon'es por otro idioma (como puede ser chino o coreano), se podr'ia
obtener un proyecto similar (adaptando las aplicaciones al nuevo lenguaje) para aprender otros idiomas distintos. Por supuesto,
todo esto se contemplar'a paso a paso a lo largo de los pr'oximos a'nos.

